<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>Lorem Walker</title>
  
  <subtitle>相对于QQ空间，这也许稍封闭更简致</subtitle>
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="https://loremwalker.github.io/"/>
  <updated>2018-08-16T12:45:38.824Z</updated>
  <id>https://loremwalker.github.io/</id>
  
  <author>
    <name>lorem</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="http://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>2018年8月16日 星期四 暴雨</title>
    <link href="https://loremwalker.github.io/note/2018/08-16/25b5b202.html"/>
    <id>https://loremwalker.github.io/note/2018/08-16/25b5b202.html</id>
    <published>2018-08-16T10:11:25.000Z</published>
    <updated>2018-08-16T12:45:38.824Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>可能以后不会花上太多的时间写日记了，因为一天所记录的东西实在太多太多…能够留有一些时间写的话，也是在书上或是停留在脑海里；当然，也有很大的可能，我会忘记…</p><center>（一）</center><p>乘坐火车已有4小时了，在这期间，火车上的销售员推销各种产品，给我很多思考：</p><ul><li>如果我没有实际体会过宾馆里的一次性牙刷，我又该怎样知道他说的是假话呢？</li><li>那些人难道不知道火车上的东西多是没好货，而又为什么要买他的牙刷呢？</li><li>销售员深情并茂地讲解，难道连他自己都相信了吗？</li><li>万一有抬杠的，他该怎么处理？</li></ul><p>也在这期间中，翻看了我最喜爱的莎拉漫画，莎拉漫画有很多的梗需要自己去联想，也是少有能让我这个笨蛋去思考、去联想的漫画。漫画也很快的看完了，相对于其他书籍来说。当然，乘坐深夜凌晨的火车很累，听着偶像的歌，部分同感也是若有所思，打着瞌睡，茶叶只让我提神了一小会儿。</p><p>经过耒阳车站，我知道还有一个多小时左右就要到了，我也开始打破了沉闷，就询问坐在旁边的女生去哪里？其实我心里非常害怕“关你事？”或是“你问这干什么？”会让我感到尴尬不知道如何解围，而在随后的对话中让我明白了：</p><ul><li>原来开口说话其实也是挺简单的一件事，有时对方并不会向我想的那么多…</li><li>我的手机没电了，你的漫画书能充电吗？</li></ul><p>出站后立马拼车回家，到家中洗了个澡，躺在床上死死地睡着…</p><center>（二）</center><p>在家中写demo危机感满满，又回了电话过去询问下进展情况；继续写着，我的天！我基本上知识都忘得好彻底阿，危机，危机，除了这个词，我还真想不到别的；头昏昏的，这些手动做中学的demo，给了我一次质的刷新，真的好难，好难。</p><p>还有很多书没看阿，忽然发觉时间真的好紧张，争分夺秒的，而我其实就是那个慢悠悠的，常不时忘记自觉或是不自觉地忘记或是没意识想到我的目地，这种感觉一直是我无法察觉的，每次都是事后，哎呀！卧槽！好累来不及看书了，睡觉去吧，明天还有好多事等着我呢，很多次我都是了解到一半就没进行下去了…当危机来临，我基本上是看着它发生而又束手无策不知如何应对，基本上是非常沮丧，感慨的无奈…</p><p>我记录错误的收藏夹也是非常的乱，万一哪天重装系统又没了呢？而且下次又出现这个错误又该怎么办？是继续让其发生，还是真正去除这些所在隐患？为什么我始终无法一开始去分析原因，而一开始就直接无脑的百度呢？再者问题怎么老是分析不出所以然来？每次遇到百度所没有的就真的难道束手无策了吗？我为什么不能从多种或是假设多种可能性去思考问题？</p><p>2003XIXIIIsplendideviljokerthesecondjokerarranged A.B.C.D 旋律很主动</p><center>（三）</center><p>在说到别人身上的同时，我又何尝不是那个把自己的事当作别人应该去完成的事的那个人呢？在遇到让我觉得别人不应该问这种很蠢的问题时，其实自己在问别人问题的同时，自己何尝不是那个问愚蠢问题的小白呢？还是要真正去了解一个东西，不然所谓的萌新不就是蠢货一个吗？</p><p><img src="http://p4.cdn.img9.top/ipfs/QmV3y48cBqMveWEbCyVJLcv6iQB95CnAbdqiZNP3tLFLqd?4.png" alt=""><br><img src="http://p4.i.img9.top/ipfs/QmX1gMBeV85KnLnJTTamUhGEHPyzmDGD6F48JvFBKwPLtv?4.png" alt=""></p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      这一天
    
    </summary>
    
      <category term="日记" scheme="https://loremwalker.github.io/categories/%E6%97%A5%E8%AE%B0/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>2018年8月15日 星期三 暴雨转晴</title>
    <link href="https://loremwalker.github.io/note/2018/08-15/55a26828.html"/>
    <id>https://loremwalker.github.io/note/2018/08-15/55a26828.html</id>
    <published>2018-08-15T07:25:43.000Z</published>
    <updated>2018-08-15T07:32:16.042Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>事实其实这就是这样 令人难以接受 也必须接受 接受也就自然无所谓了 都是正常且合理的现象 正如这张图一样 想了解的 自然会去弄明白 不想了解的 也一直不会明白存在这某种关联</p><p><img src="http://p4.cdn.img9.top/ipfs/QmdfFkorRZLCo8ZHb3cHRizhJPRe8QrRrTxDVy1adouuYE?4.jpg" alt=""></p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      芽月·随想曲
    
    </summary>
    
      <category term="日记" scheme="https://loremwalker.github.io/categories/%E6%97%A5%E8%AE%B0/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>2018年8月14日 星期二 晴（其二）</title>
    <link href="https://loremwalker.github.io/note/2018/08-14/60a95ef.html"/>
    <id>https://loremwalker.github.io/note/2018/08-14/60a95ef.html</id>
    <published>2018-08-14T10:49:14.000Z</published>
    <updated>2018-08-14T13:55:19.284Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天大概11:40左右买好13:26去株洲的票（我就知道不是k355就是k356，三年往返就没变过…），吃了午饭后前往家中收拾打包后出发，当我在车站拼车时，顺便打开手机看了下时间，发现只剩下一个小时了，便询问的士是否能够一小时到达火车站，看样子时间很是吃紧，一小时真是难说。</p><p>接着放弃了拼车的念头，较为快速地乘车前行了，出发时司机还抱怨我为什么不早点说；他似乎很急比我这赶火车的还着急<sup>1</sup>，车开的很快像是投胎的那种；我真的有些担心会出事<sup>2</sup>，不过我也没叫他开慢点，因为我自己本身也比较赶时间，抱着“万一赶上了火车呢？”的一种侥幸心理；之后等了会儿红绿灯，又顺便付完乘车费后，心里寄望<sup>3</sup>这次火车能够晚点了；看着沿途快速倒退的风景，心里也没想什么，仅是专注地看着，大概十来二十分钟左右到站了，打开手机竟然是提前了大约二十分钟左右；加上专乘的钱都可以坐高铁了，大意枉费冤枉钱阿（也不冤枉）。</p><p>下车后奔跑着，我感受到了生命的追逐，大太阳下所燃烧身体散发的热量，气喘吁吁像极了一条狗。坐上了去往株洲的火车后整4小时半，我几乎与没参与同座、对座的任何话题，一如既往地保持着沉默，我似乎觉得与这火车喧嚣的气氛显得格格不入（本来就是）。在这期间，我没有翻看我最爱的莎拉漫画，当然也就没有翻看我最珍爱的一张老旧经扫描翻新过的照片。看着车窗外的天气变化，我居然没去关心目的地的近期天气状况，实属不该。</p><p>带着一丝倦意出站后，向行李寄存处的大叔打听附近住宿的位置，随后在一位肥胖且臃肿的大妈的指引下，来到了她所开的家庭旅馆，封闭沉闷的单间，让我感觉到压抑，准备我要离开时，大妈也准备留住我开出更好的环境条件（看来她察觉我并不是新人），借着大妈的指引我去了其他的招待所入住，这时我真的想到在长沙的老娭毑是多么的好，环境比较满意，而且wifi也稳定快速<sup>4</sup>，价格也便宜50的样子…</p><p>赤焰般鲜红的傍晚，也是饿了，在吃完晚餐后回来途中，看见拉皮条在招摇过路的“帅哥”，但似乎对我并不感兴趣<sup>5</sup>，带有嫌弃表情…走过之后又看着红朝的霸道蛮横硬生生的红色标语…在现实的映射下感觉很是荒诞又是那么的无聊…</p><p>1：其实我也很急，情绪的麻木与“赶不上火车那也没办法，只能改票，必须接受这事实，这是正常现象”的想法让我平静了下来</p><p>2：因为他开车已经很快了，我也关上了手机不去看时间。因为怕一说时间，在本来挺急的情况下刺激他，恐怕真会出事，还有就是看时间对自己情绪上的干扰；但超车的那时候，也差一点也就真出事了</p><p>3： </p><ul><li><p>之所以没用“祈祷”这词，是因为对我来说这词的宗教意识有些浓厚，而且我也不信宗教。在经历看似命中注定（能得到合理解释且必然发生）的过去事件，我也明白了为什么有些人开始信仰宗教了</p></li><li><p>做出的每种选择都有其的合理性，但不能代表做出这一确定选择的必然性，之后的事情的必然，我觉得也是预料不到的，只能推测概率高低，至少我觉得如此，这也是我没选择信仰宗教的理由</p></li></ul><p>4：我在写日记时，WiFi信号差就算了，老是时不时地掉网…</p><p>5：散乱的卷发遮住了像是睁不开的死鱼眼（前一个月，在医院检查眼睛时，医生也老是叫我睁开眼睛…），近期脸部多处长痘以及一些血块的疤痕，被汗湿透脏兮兮的衣着扮相，饿鬼似的喝着糖水，是挺难看的…</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      坐车、借宿
    
    </summary>
    
      <category term="日记" scheme="https://loremwalker.github.io/categories/%E6%97%A5%E8%AE%B0/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>2018年8月14日 星期二 晴（其一）</title>
    <link href="https://loremwalker.github.io/note/2018/08-14/d0a58762.html"/>
    <id>https://loremwalker.github.io/note/2018/08-14/d0a58762.html</id>
    <published>2018-08-13T23:52:18.000Z</published>
    <updated>2018-08-14T10:48:15.256Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>这瓶盐汽水真是掉价了，好在还有足够的糖份，百事7喜口感还是比雪碧差太多了；加一元看来还是抠门营销的好策略阿，进价应该也比雪碧便宜；说到这里，樱桃味的可口可乐也是我最爱的碳酸饮料，很久没喝过了，这份口感真是难以忘怀…</p><p><img src="https://images2.imgbox.com/5b/91/a8s9HOvN_o.jpg" alt=""></p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      再来一瓶的盐汽水
    
    </summary>
    
      <category term="日记" scheme="https://loremwalker.github.io/categories/%E6%97%A5%E8%AE%B0/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>2018年8月13日 星期一 晴（其三）</title>
    <link href="https://loremwalker.github.io/note/2018/08-13/6efa9c57.html"/>
    <id>https://loremwalker.github.io/note/2018/08-13/6efa9c57.html</id>
    <published>2018-08-13T13:28:25.000Z</published>
    <updated>2018-08-13T17:26:49.548Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>在slack里下载几首歌，喝着咖啡无聊地循环着；其中的两首歌是在我艺术生的期间接触到的，最后一首是关于我的偶像的；大屁股和钢牙妹是音乐系的，速写中最好的一张是贞子的，那时名列前茅的我，可不像现在的这么内向；真正知道我的过去的人真是少数。（自然卷还是自然卷，喜欢重复同一件卫衣的人）<br><img src="http://p0.cdn.img9.top/ipfs/QmTD35g2NNTidWMdu3CeDxpXhWvGvxUow4BhKbub8ta997?0.png" alt=""></p><p>又看见在群里或向我个人诉说他被网络诈骗一事，可谁没被骗过呢？不同的也仅是智商税交的多少罢了；真是多去思考不同的可能性，能很大机率避免这一问题的出现；有时站在旁观者的角度真的会思考更多，又进行对人性善恶的探讨。</p><p><img src="http://p1.cdn.img9.top/ipfs/QmNgiHW2vCnBgqwbQpt63dgwZyQjKrVkWCXonJYGZYwAB6?1.png" alt=""></p><p>戒烟后患上了糖分依赖症，失去糖之后真的很抓狂，还有一些潜在抑郁、分裂等不稳定因素都是需要克服的；一向都极端反感酸的，买瓶苹果醋尝鲜借此深夜提神；简直是天地通用一样，结果搞得整个人都不好了（作）…烦死了啊啊啊啊啊！！！</p><p><img src="http://p3.cdn.img9.top/ipfs/QmQKbFiBB1V7qcUMUPM4BpPpAX6rvtH87zDM5CsV3dVkww?3.jpg" alt=""></p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      酸的...好烦！
    
    </summary>
    
      <category term="日记" scheme="https://loremwalker.github.io/categories/%E6%97%A5%E8%AE%B0/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>2018年8月13日 星期一 晴（其二）</title>
    <link href="https://loremwalker.github.io/note/2018/08-13/23e43f05.html"/>
    <id>https://loremwalker.github.io/note/2018/08-13/23e43f05.html</id>
    <published>2018-08-13T06:30:30.000Z</published>
    <updated>2018-08-13T09:00:50.381Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>humble? 错了，其实我的英语确实很差啊… your english is better than mine lol 真是阿谀之词，如果不是英语水平过低，面对这些浮夸之词又是否还能有自知之明呢？真是 flatter me</p><p><img src="http://p2.cdn.img9.top/ipfs/QmZSfd2Hmy7sjbNGP1XQEwzAfnvkd4rSatvW3nVn9VMHSv?2.png" alt=""></p><p>我觉得编码方面是可以被一些框架限定死，但是只是一直用定性的词，不管是浮夸也好，贬低也罢去永久长期衡量一个人，真是最大失误，说到这里我想避免这些。此一时，彼一时吧，想一下现在的回报与分析潜在的收益，又是否值得我与之交往，真诚以待呢？</p><p>现在技术群也存在大量的年青，散发无聊的荷尔蒙情绪，我可不想被这些畜牲所影响，对于我来说理性必须要大于情绪，每次尝试地去做到是强制的、挣扎的、不情愿的；即便如此，还是要坚持下去。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      我可不这么认为啊；日记多是跳跃的，像主题中心那般写文章还给起名，会让我感到很烦...
    
    </summary>
    
      <category term="日记" scheme="https://loremwalker.github.io/categories/%E6%97%A5%E8%AE%B0/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>2018年8月13日 星期一 晴（其一）</title>
    <link href="https://loremwalker.github.io/note/2018/08-13/b9b3c10c.html"/>
    <id>https://loremwalker.github.io/note/2018/08-13/b9b3c10c.html</id>
    <published>2018-08-12T17:09:24.000Z</published>
    <updated>2018-08-13T08:48:04.463Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>聊着天也只是为了深夜的解闷，打开手机点开微信；我可不想看着与我无关的朋友圈，小红点像是令人生厌的渣滓；我对垃圾也产生不了任何的兴趣，渣滓。</p><p>我若真想看朋友圈，进人qq空间的话，无非就是我真的开始想了解（基础印象，值得炫耀的东西，虽然并不太可靠）这个人罢了。对一头猪说一堆多余的废话，不理不睬，浪费表情又费口舌的事，我可不想做第二回。引用这位失恋的说说吧：</p><blockquote><p>能让你伤心的，都是你在乎的人；带给你痛苦的，全是你认真的情。不要以为你珍惜，别人就会在意；更不要觉得你死心塌地，他人就能一心一意。再多的关心，感动不了不爱你的心；再长的等待，等不来不想你的人。你舍不得，要看值不值得；你放不下，有没有等同的报答。记住一句话：爱你的人，不会让你痛；想你的人，不会让你等！在感情中，追来的很累，强求的不美。想你的人，总会主动找你；不想你的人，找了也是不睬不理。一直的低三下四，只能贬低了自己；再三的委曲求全，只能难为着自己</p></blockquote><p>虽然话说得绝对了些，但这种概率可一点都不低阿，把这句话当做警示吧。</p><blockquote><p>再多的关心，感动不了不爱你的心</p></blockquote><p>就以这句话来说，很大可能在十分落魄的时候失效吧…换句话说关心还不足以直击心灵的感动，回归常态后又是不爱，也真不好说…唉，如果她们真能坚守（事实上也不可能）的话，至少我现在（已经没资格了）会找大屁股与钢牙妹她们俩。</p><p>刚才又翻看群里的聊天记录，看着车祸现场，我还带着一丝非冷笑的笑容，甚至感受不到血腥画面带给我的血腥，当我在打着字的时候才略带一点；想了一会，如果是我的话，还能不能像他一样保持镇静拍着照？我会不会崩溃？想到这些，他也挺让我佩服的。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      深更半夜跟人讨论海鲜烧烤，打开手机是充满垃圾的无聊朋友圈，看着空间好友动态又是失恋的人发的说说...
    
    </summary>
    
      <category term="日记" scheme="https://loremwalker.github.io/categories/%E6%97%A5%E8%AE%B0/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>2018年8月12日 星期日 晴</title>
    <link href="https://loremwalker.github.io/note/2018/08-11/3ea57153.html"/>
    <id>https://loremwalker.github.io/note/2018/08-11/3ea57153.html</id>
    <published>2018-08-11T15:59:12.000Z</published>
    <updated>2018-08-11T16:59:01.276Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>想不到qq空间关闭以后，还是能够发消息的，个人中心对于现在（可能将来）的我来说是已经用不上了。</p><p><img src="http://p3.cdn.img9.top/ipfs/Qmc1LyPUukwAtACWs9CANk9qeC58UR52ouRuFxHU4wjZpj?3.png" alt=""></p><p>人和事物是独立存在的个体，但总会把散发消息的人和散发消息的事物关联起来，而去肯定这必定是“你”本身所发生的事，并不会质疑这真的是“你”吗？除了你还有谁与这个事物相关联呢？这个真正与事物相关联的人是否与“你”有直接的联系？</p><p>假定是“你”，根据“你”的条件以及当前所处的环境符合“你”发送消息上的事物可能性有多大？当然，在不了解对方的情况下（掌握对方的信息较少），消息人和事物并不发生在这个消息人身上的可能性非常高。假若他肯定，那也不能直接认定就是他所发生的事，因为仅通过一张图的信息证明还是太少了。</p><p>如果不去思考的话，信息真会误导我们，就像这篇日记，表面上看是8月11日，但在编辑的时候已经是12日1点左右了，事物的发展真的，永远是动态的，用静态的思维及定性的词汇去描述一个动态的事物永远是错误的，也仅在当前有效，并不保证以后有效。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      不知不觉，此一时，彼一时
    
    </summary>
    
      <category term="日记" scheme="https://loremwalker.github.io/categories/%E6%97%A5%E8%AE%B0/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>希望我能时刻想起时刻保持这句话</title>
    <link href="https://loremwalker.github.io/note/2018/08-11/9a211601.html"/>
    <id>https://loremwalker.github.io/note/2018/08-11/9a211601.html</id>
    <published>2018-08-11T11:00:23.000Z</published>
    <updated>2018-08-11T11:06:15.329Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>正如题所说的，也许这样能减轻或少去不必要的烦扰</p><p><img src="https://images2.imgbox.com/ba/e2/SYyQjz14_o.jpg" alt=""></p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      阳光总在风雨后
    
    </summary>
    
      <category term="随笔" scheme="https://loremwalker.github.io/categories/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>2018年8月11日 星期六 晴</title>
    <link href="https://loremwalker.github.io/note/2018/08-11/9ba55efd.html"/>
    <id>https://loremwalker.github.io/note/2018/08-11/9ba55efd.html</id>
    <published>2018-08-11T08:41:14.000Z</published>
    <updated>2018-08-11T09:55:07.526Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>我也体会到好心当作驴肝肺的原因了，当然不是以我的角度来说的，而是站在网友的立场来说的。首先，一开始从微信转到qq向我发来“成长靠自己，发展来谭州”的链接标语。接着，向我发来消息：“我朋友同学公司招聘，可以了解一下，是做网络教育的”。</p><p>已经很明显了，是潭州这恶名昭彰的培训机构，看着她发来的链接，我无语了好一会…之后她又接着发来：“怎么，你是不打算找工作了？”。于是我问道：“你把一个培训机构推荐给我是什么意思？”，她是这样向我解释的：“他们是培训老师又不是要你去培训，之前都是从助理开始的，然后再做讲师”。</p><p>一个培训机构可以说连小型项目流程都达不了标，就某些水准也只能是唬小孩。在我看来，多数培训机构除了能锻炼传销的口才，其实别无他用，真正的经验真是寥寥无几；我立马想到她是不是已有将完成的好处来把我卖了？也直接明说了这一点，她的回答是卖我还这个没必要。</p><p>接触社会已有一年多了，我觉得她是不可能不知道培训套路的，而又向我推荐培训机构…即使是好心帮我（我觉得这概率相当低，其实她可以完全不在乎这并不关己的事），她没有把向我的推荐当作是自己一个找工作的过程，可以看出推荐给我很是随便，这也致使其会忽略这些关键细节因素，认为我的推荐就是在帮你。</p><p>这也就是我上文一开始提到好心当作驴肝肺的原因了，当然，我也并不认为这是她的好心…某些情感因素的存在，使我很容易忽视客观事实细节而冒然行事，存在这些多余的感情，对我来说也是件很无聊的事!</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      今天的日记并不一定记录的是今天的事...
    
    </summary>
    
      <category term="日记" scheme="https://loremwalker.github.io/categories/%E6%97%A5%E8%AE%B0/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>user project 2</title>
    <link href="https://loremwalker.github.io/note/2018/08-10/5d061729.html"/>
    <id>https://loremwalker.github.io/note/2018/08-10/5d061729.html</id>
    <published>2018-08-10T09:14:31.000Z</published>
    <updated>2018-08-11T17:04:00.367Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>B:</p><p>不知道，那就去学，就去尝试</p><p>B:</p><p>你现在又不是在赶什么项目很急，本来就是在学习，结果遇到难点还是直接选择跳过，又回到你的舒适区，那么你是在学什么</p><p>A:</p><p>[图片] 这是什么图？</p><p>B:</p><p>就是功能设计图</p><p>B:</p><p>什么形式从来都不重要，只要你能理解其中的思想，清晰的表达出来就行了</p><p>B:</p><p>你真是……从年初我记得就与你说过不要在意形式和工具，昨天又说了一次，算了，果然都是白说了</p><p>A:</p><p>我一开始以为是某种规范… 在做的时候忽然发现已经不重要了  </p><p>B:</p><p>所以你知道你到底要做什么吗？</p><p>B:</p><p>所以说，每次我与你说一件事该怎么做时，你没看懂的情况就直接问，别当时就“是是是”，之后做起来又一概不知了</p><p>B:</p><p>——那么，我再说最后一遍，你分析这个东西时，先确定你这项目用户的角色，你开发的这个产品，会有哪些人用到，分析他们的角色。然后再对每个角色进行分析，给予每个角色相应的功能</p><p>A:</p><p>甚至要研究心理了，博客一般是什么人用呢？ 他的需求是什么</p><p>B:</p><p>起码就现阶段的你而言，完全不用，因为，你自己就是用户啊，你了解自己的需求，还要通过心理去分析？你想要什么你自己都不知道的吗？</p><p>A:</p><p>我想要发布、删除文章，我甚至不需要什么后台管理xxx</p><p>B:</p><p>至于未来，实际工作中，也不是你一拍脑子，觉得对方是怎么想的，于是就开发相应的功能就行。而是要去实际接触你的用户，询问他们想要什么，然后再进行分析</p><p>A:<br>对哦，我没站在用户的角度去思考</p><p>B:</p><p>游客可以发布文章吗？读者可以删除你的文章吗？有些事情只有你能做，而其他人不能做的，这角色不就区分开来了</p><p>A:</p><p>哦，所要想的是结合项目与几个角色的功能与目的</p><p>B:</p><p>至于那些附加的查询、排序，的确，现在的你不需要那些，觉得那些没必要，这没什么问题，因为那些功能本来也不是为了几篇博客，一眼就可以扫完时存在的。而是为了当你有了许多文章时，更便捷的找到你想要的文章而存在的</p><p>A:</p><p>我感觉我的思考存在误区阿，很严重的误区，我每次都想这个项目（产品）功能有什么，是不考虑角色的</p><p>B:</p><p>因为你开发出来的每个功能，最终的目标都是相应的用户，如果你做一个功能时，连用户群体都不清楚，那么开发出来的产品该让谁来使用呢？</p><p>B:</p><p>至于你的思维，也是很正常的，因为你之前从没有从一个项目的角度去思考这些问题，而是照着别人项目做，照着做时你能接触到的就只有功能，大多数也不会与你说明他们为什么要做这个功能以及目标受众是什么？</p><p>A:</p><p>我就知道它（博客）的功能存在…它为什么有这个功能呢？我不知道</p><p>B:</p><p>要么就是从一个外人的角度去看别人已经开发好的项目，你能体验到的就是你在他们那个网站中的某一个或者某两个角色的所有功能，不会也没有必要去想他们开发的意义。因此，现在你的思维是那样是可以理解的。但是，可以理解并不代表就可以一直这么下去</p><p>B:</p><p>你要从你过去的思维惯性中跳出，站在一个项目经理的角度去看问题。虽然你之后一时也做不到这个位置，但你如果一直没有这种思维的话，那么你就永远难以独立带领一个团队去开发一个项目，永远只能在别人手下帮别人打下手</p><p>A:</p><p>我该站在（以）哪些角色的角度去考虑问题？我的确是从一个外人的角度去看别人开发好的项目 你不说的话我是一点都浑然不知的…</p><p>B:</p><p>算了，项目经理的思维，我们大学里倒是学过一些，所以多少有点相关的意识还好点，而你现在，似乎对那个方向一无所知，那么让你从那个方向成长起来就是十分的遥遥无期了。因此，不然你干脆等你以后入职后，向你的上级和你们公司的项目经理去讨教和学习吧</p><p>B:</p><p>现在你就还是先安心开发算了；简单来说的话，你随便仿照别人的流程，去弄出你自己的一个项目把，做成什么样就什么样了，该遇到的问题你正好也能遇到，反正也是一个试手的项目，随便弄吧</p><p>B:</p><p>反正产品也从来不是开发完就完事的，通常也会不断的迭代更新。后面的迭代更新，其实才是让你了解“项目”真正含义的重点所在</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      user2
    
    </summary>
    
      <category term="对话" scheme="https://loremwalker.github.io/categories/%E5%AF%B9%E8%AF%9D/"/>
    
    
      <category term="project" scheme="https://loremwalker.github.io/tags/project/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>user project</title>
    <link href="https://loremwalker.github.io/note/2018/08-10/2ce4dd8.html"/>
    <id>https://loremwalker.github.io/note/2018/08-10/2ce4dd8.html</id>
    <published>2018-08-10T04:01:42.000Z</published>
    <updated>2018-08-10T04:31:58.527Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>A:</p><p>[图片] 这是完善后的，下一步是不是来需求文档了？</p><p>B:</p><p>你这功能列表……</p><p>A:</p><p>还有哪些需要完善的地方？</p><p>B:</p><p>全部，你这分类除了你自己能看懂外，其他人该怎么看；相关的不扔在一起，不相关的却扔在一起，真是绝了</p><p>A:</p><p>是阿，除了我自己…可怎样让别人看懂呢？相关的不扔在一起？比如</p><p>B:</p><p>管理评论是不是管理员才有的功能？你一普通用户可以去管理别人的评论？</p><p>B:</p><p>这是你自己一个人的个人博客，你知道个人博客的意思吗？</p><p>为什么会有版主和管理员的区别？你真的知道你要做的是什么吗？</p><p>B:</p><p>这么说吧，你首先要确定的一点是，你这个项目，开发出来是要给哪些人用的</p><p>A:</p><p>一开始想给其他人用 现在是给我用</p><p>B:</p><p>你连实际用户都理不清的话，你这开发出来干什么？</p><p>B:</p><p>你如果是想做成一个csdn那样的多角色大型博客网站的话，那你这些分析可就更扯淡了</p><p>A:</p><p>也就是并不是想什么功能就是什么功能对吧</p><p>给别人用，需要什么；给我用，又需要什么；怎样才能给别人/我用。</p><p>B:</p><p>准确的说，你要先弄明白你这个项目的用户；然后对每个种类的用户，去设定他们可以进行什么操作，拥有或者能体验到哪些功能。</p><p>A:</p><p>明确是我 可我连自己都不明白</p><p>B:</p><p>用户不是一个实际的人，而是一群人的共同角色；当然这个群可以是只有你一个，就像你这个博主一样，也可以是多个，例如所有的用户</p><p>B:</p><p>因此，你现在的这个项目，其实目标受众目前可以定义为两个角色。一，博主/管理员，叫什么都好，他可以发布文章，以及管理后台的各个数据。二，读者/游客，怎么称呼都行，他们可以阅读你的文章以及发表相信的评论</p><p>A：</p><p>我可不可以参考下这个 但你也说过 如果只是照做的话 那还是demo  </p><p>B:</p><p>参考从来就不是什么问题，问题一直就是不理解的照搬</p><p>B:</p><p>不过你需要注意的一点，凡是你能搜到的这些需求分析，绝大多数是大学生的课程作业，好一点的是毕业设计更认真一些，更好一点的是研究生的设计更严谨和深刻。但是，对于实际工作开发而言，也是远远不够的。本科生的这个需求分析基本上就是垃圾，研究生好一点，但通常也不会好到哪去</p><p>B:</p><p>因此，你在阅读他们的这些文章时，别就直接把他们的内容当做标准答案和最优方案了，你要自己去思考，找出他们的不足并进行改善</p><p>B:</p><p>并且，你要注意一点的是，虽然一大堆都叫做’个人博客’，但其中实际的一些内容很多会偏离这个范围，写成了其他的东西，就像之前你把csdn这样的’社区’都能直接以为是个人博客这样。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      user
    
    </summary>
    
      <category term="对话" scheme="https://loremwalker.github.io/categories/%E5%AF%B9%E8%AF%9D/"/>
    
    
      <category term="project" scheme="https://loremwalker.github.io/tags/project/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>cz 4 project</title>
    <link href="https://loremwalker.github.io/note/2018/08-09/4fbd8d28.html"/>
    <id>https://loremwalker.github.io/note/2018/08-09/4fbd8d28.html</id>
    <published>2018-08-09T14:52:06.000Z</published>
    <updated>2018-08-09T15:18:45.270Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>A:</p><p>我不想像他一样 工作两年curd 走人之后再找工作感觉跟我现在一样…</p><p>B:</p><p>作为一个程序员，时刻应该持有项目经理的意识，了解每个流程的细节，这点也是有益无害的；你如果不想的话，首先，你就不能去一个太差的公司，要是一个公司什么都没有，周围也都是一群用着10年前的技术每天划划水随便写点代码的人，我不觉得你有自觉去不断突破自己学习新的知识</p><p>B:</p><p>你要不断的去学习各种新的知识，不断的去突破自己，去挑战各种各样的未知，不断的冲破自己的舒适区；简单来说，在你认真学习的情况下，如果一个东西让你感觉不难，做起来很轻松，那么你就要小心了。</p><p>这时的你已经完全适应了这个阶段，就此继续下去的话，你的水平也就只能停留在这里了，这就是所谓的“舒适区”，一个会让你觉得舒服，不想动弹的区域</p><p>A:</p><p>也就是不难的话，就继续学习对吗 不怕吃多了不消化那种；说实话好多次就是这样…我也没有这危机意识…</p><p>B:</p><p>你把一个难点攻克完，使其对你感觉不难时，你觉得这你还没消化它吗？</p><p>A:</p><p>对哦 所以我那些重复搭建demo是相当没意义的，只是手熟的机器罢了</p><p>B:</p><p>就是这样，你再怎么反复搭建这同一个东西，它都没有让你感觉到棘手了，那么不就是说明你起码了解这一个东西怎么用了吗？</p><p>再怎么反复搭建，也不过是在自己的“舒适区”内反复滚动，做出一些让自己感动却没有卵用的功夫罢了</p><p>A: </p><p>现在我有个问题 是继续学mybatis 还是上项目呢？</p><p>B:</p><p>你觉得mybatis是你的舒适区了吗？你看着那本书，大多数地方都让你觉得棘手和一无所知吗？</p><p>A:</p><p>目前仅入门不是很难吧…除了手不熟之外，没有什么</p><p>B:</p><p>所以，那你就可以直接上手做项目了，不熟的地方，当你项目里碰到不懂的地方时自然就会要求你去弄熟了。</p><p>B：</p><p>说到这个，大到项目的命名，小到每个方法、每个变量的命名，其实都是一件十分重要的事，并不是你随便起一个名字都行的，那么你准备怎么命名你这个项目呢</p><p>A：</p><p>是哦，忽然想到开发好像可能命名都是规范的，每个人的思想不同（命令规则也不同）</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      comfort zone
    
    </summary>
    
      <category term="对话" scheme="https://loremwalker.github.io/categories/%E5%AF%B9%E8%AF%9D/"/>
    
    
      <category term="project" scheme="https://loremwalker.github.io/tags/project/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>project and demo</title>
    <link href="https://loremwalker.github.io/note/2018/08-09/151caddf.html"/>
    <id>https://loremwalker.github.io/note/2018/08-09/151caddf.html</id>
    <published>2018-08-09T10:07:14.000Z</published>
    <updated>2018-08-09T11:27:12.241Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>A：</p><p>ssm或者说maven项目的搭建之类的 是不是连背都必须给记下来；我也是一直是疑惑的，之前的ssh用过之后熟练了，但不久就只记得星点片点了…</p><p>B:</p><p>因为你压根不熟练。你开发的都是些什么东西就敢叫熟练了的吗？人写花了半年时间写了10万行代码，才勉强算是熟练，还是要不断使用才能对每个细节清楚；你想想你花了多少时间写了多少代码，对其中的每个细节每个实现是怎么样的，你能清楚多少呢？</p><p>A:</p><p>我能理解一些代码的含义，独立编写若不借助书本还是写不来，那我该怎样做呢？ 或者说你是怎样做的</p><p>B:</p><p>理解这些代码去看他们的源码实现</p><p>A:</p><p>而不是反复重新搭建项目，对吧？ 之前我就是这样</p><p>B:</p><p>你现在都不知道项目到底是什么，你那就是demo而已，一个项目是要有目的</p><p>A:</p><p>我之前重复搭建demo，除了手熟之外是没有意义的</p><p>B:</p><p>是的</p><p>A:</p><p>那该怎样变得有意义？</p><p>B:</p><p>做一个明确的产品。</p><p>因为做这个的时候，你能猜系统的搭建各个功能，其中也能遇上你完全未知的领域，去挑战完成它，你才能有进步；最简单的，全部都是由你开发的个人网站；没发布甚至不知道怎么发布，那你做出来更是毫无意义了。</p><p>B:</p><p>这么说吧，要是你能自己开发出这个网站，对里面的每个技术细节如何实现都了如指掌，那就真的十分厉害了，增删查改是你只要牵扯到数据库就必然有的。</p><p>A:</p><p>怎样区分项目和demo？</p><p>B:</p><p>区分项目和demo，就是项目，你会碰到很多很多你不知道的问题；而demo，你完全就是照着别人的教程去按部就班的写</p><p>B:</p><p>从开发和个人成长的角度来说，我就问你目前为止写的demo，存在几个触碰过你完全未知的领域，然后自己通过搜索或者思考解决了的？</p><p>A:</p><p>没有…</p><p>B:</p><p>而项目，他假如有一个功能是要求记录用户浏览文章和搜索记录，然后总结这些文章和记录的共同点，接着推送同样类型的文章给用户，用户还可以点击“不感兴趣”按钮，以减少某一类文章的推送</p><p>这功能就算你完全不知道该怎么做，但如果你计划中有这个功能的话，你就必须要想方设法的去实现它，而这个实习它的过程，就是一个突破自我的过程。</p><p>B:</p><p>你如果只是照着别人的项目做，怎么都只是demo。因为不具备独特性，除了让你学习相关知识外也没有其他目的性</p><p>B:</p><p>当然，我的意思并不是demo就毫无意义，demo也是十分重要的，因为它可以带你入门，让你清楚相关的内容大概有哪些，该如何使用，可以尽快让你对这些学习的内容有个大概的印象</p><p>A:</p><p>也就是一个主要的区别demo是不具备思考性的..</p><p>B:</p><p>可以这么说。因为你都是在按着别人已经做好的一个项目照着写，别人每个步骤为什么要这么做，不这么做会怎么样，你都不清楚。</p><p>B:</p><p>以及，你在学习别人的一些学习笔记或者问题解决方案时，也要注意去思考，不要照抄解决问题后就什么都不想了。在不清楚对方每行代码的意义时就直接照抄，这是大忌。你要多去思考，为什么这样会解决，是否有其他的解决方案，改变其中的某些代码会怎么样？当然，官方文档除外，毕竟官方自己写的API，当然拥有最终解释权</p><p>A:</p><p>项目的话 文档、uml 都是得自己来吗？</p><p>B:</p><p>其实也不是，毕竟全公司也不是就你一个人，还有产品经理他们。但是一些小公司的话，可能还真是这些都得你一个人做</p><p>A:</p><p>理解之后自己再想怎么去做xxx网站 对吧</p><p>B:</p><p>是的，你要去带有一个目的，然后自己从零开始建立一个项目</p><p>B:</p><p>你现在大概的内容应该熟悉了，你可以尝试自己从零开始做一个项目了</p><p>A:</p><p>可我mybatis springmvc 甚至 maven还不…入门…</p><p>B:</p><p>那就用你自己订一个项目把你这些全给融会贯通；遇到不知道的再去学，带有目的性的学习，会让你更加明白它的相关功能到底有什么用；或者我给你订一个项目——个人网站</p><p>A:</p><p>我现在好空白…</p><p>B:</p><p>个人网站你知道的吧，那今晚，你给我列出你这个博客应该有的功能。</p><p>B:</p><p>订功能时，不要去想怎么实现，你就假设这个博客是一个编程极其厉害的人，什么都会，什么都能做出来的人。因此，你不要给自己设下限制，凡是你想到的功能都可以记录上去。</p><p>B:</p><p>说道整理笔记，你整理时好歹带点自己的思考吧。别老是把我的聊天记录基本直接复制粘贴上去，我说的也只是我的一些看法，而我现在也才入职一年，不会全部都是对的。你要自己去分辨。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      关于区分project与demo的对话
    
    </summary>
    
      <category term="对话" scheme="https://loremwalker.github.io/categories/%E5%AF%B9%E8%AF%9D/"/>
    
    
      <category term="project" scheme="https://loremwalker.github.io/tags/project/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>空间？最后还是选择了博客</title>
    <link href="https://loremwalker.github.io/note/2018/08-06/f0b3744e.html"/>
    <id>https://loremwalker.github.io/note/2018/08-06/f0b3744e.html</id>
    <published>2018-08-06T13:20:04.000Z</published>
    <updated>2018-08-07T15:12:11.480Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>空间部分图片、文字会受到和谐，日志的编辑工具实在很糟心；qq上熟人也有且网友也多，一些内容也不方便展示，单独去设置特别的那几个实在又有些麻烦，做成相册吧，加载的速度实在太慢，好友动态里的图片也不会正常显示。</p><p>本来搭博客做搜索优化是用来发表一些关于技术类文章的，慢慢的一系列自然选择下成了一个写日记、随笔以及笔记的地方了。因为写技术系列的话，已经有gitbook、docsify等诸如此类的文档生成工具了。综上所述，这也就是选择了博客，而将空间关闭了的原因。</p><p>反正日记、随笔这些的话，一般来说以我的经历来看，都是在乎自己的多一点，其实别人是并不太关心或是说仔细去看我的日记。再说，之所以看空间是因为有系统动态提醒，倒不是真的对自己的特别关注什么的。每个人都有自己需要做的事，谁没事又没太多感情上的某种联系，干嘛要看我发的没有实际解决问题且纯粹就是记事与抒发情感的日记或是随笔呢？</p><p>感兴趣的始终是少数，朋友其实也亦是如此，更别提及浏览博客的多数陌生人了，有多少闲着没事还特意去看我写的一些日记与随笔呢？真是的！一些心事，想知道的ta就会通过一些方法主动地去知道，不知道的ta也并不想去知道，也许听听你的诉说就完事了。</p><p>其实人生真的又有几个知己呢？有的人只能成为普通朋友，有的少数在朋友的基础上或许可以成为知心，成为知心但多数也不一定是爱人；目前，我能确定知道的也就五个不到。将对方当知己，发来却是微信里的支付宝二维码，让我感觉到寒意的同时又让我感到恶心…唉！＞﹏＜</p><p>花费太多时间精力的研究成果，用以尽力去帮助交往较为密切的朋友，ta只是当做理所应当，帮不上那就算了，帮上忙的话也就兴奋一会儿；很多事也是求助于我，然后达成的条件又是这种无理要求，仅是把自己当作解决问题的工具，事情刚解决时也只是说太好了、厉害、哇塞等随意附和且无用还存在虚假的废话，而实际上在问题所解决过后，真的在ta眼中真是一文不值，因为我就是被当作解决问题的工具罢了…</p><p>而我呢？太多时间被这些滥烂的词而沉溺其中，真以为在ta心中的位置很重要一样，然而就算解决不了，也会找下一位，只是时间或金钱问题罢了，其实自己只是一个可怜虫。说到底还是交友太少，对ta的一个不了解，不然在我看来付出了这么多，在他人眼里却是一文不值了。</p><p>除开真正的知己的话，朋友间友好程度还是靠一直的多联系，此一时彼一时的；这也难怪，不少人都想磨灭感情，其实我也想，特别是在人际关系看似紧密，但实际上薄如纸的今天；但我知道只要是个人，磨灭感情是不可能的，多多少少还是会存在的。</p><p>这就是我记录的目的吧，回想往事的时候不至于像学生时代消失得一片空白，也不因错过就一直停留在遗憾中而不珍惜眼前甚至放弃前方的追逐。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      月圆月弯的漂亮...这月光滔（曲）愉快欢畅，我不知道该怎样讲
    
    </summary>
    
      <category term="随笔" scheme="https://loremwalker.github.io/categories/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>2018年8月6日 星期一 阴转晴</title>
    <link href="https://loremwalker.github.io/note/2018/08-06/b2a886dc.html"/>
    <id>https://loremwalker.github.io/note/2018/08-06/b2a886dc.html</id>
    <published>2018-08-06T06:09:41.000Z</published>
    <updated>2018-08-06T06:23:12.254Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>概念上的误区对骨架生成的项目感到不理解，随后将萨拉的头像换了一只在窗内看阴雨天的猫，写了一篇关于本人博客的随笔，紧接着又写了今天的日记，其实写这篇日记是测试一下博文置顶功能是否成功实现；现在我只想躺在床上睡觉，好梦春梦白日梦，没有梦也罢，但愿不是噩梦…夜晚照常看书吧，就这样。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      这一天的所做的闲事...
    
    </summary>
    
      <category term="日记" scheme="https://loremwalker.github.io/categories/%E6%97%A5%E8%AE%B0/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>2018年8月5日 星期日 暴雨（其二）</title>
    <link href="https://loremwalker.github.io/note/2018/08-05/541a711f.html"/>
    <id>https://loremwalker.github.io/note/2018/08-05/541a711f.html</id>
    <published>2018-08-05T04:17:40.000Z</published>
    <updated>2018-08-05T07:04:23.047Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>很多很多不确定的过往，用理想化的或是多个不同角度的分析似乎都能找到合理解释及原因，但下一次呢？是否还是准确无误呢？我感觉只能是争取这最大化机率的过程，自然规律可变因素实在太多，结果真的是无法预测，尽心尽力去做事，能否成功还得听其自然。</p><p>这是我最珍爱的的两件，为什么当时就机缘巧合的就接触到了呢？为什么现在却成我的珍爱了呢？好久好久了吧…（那时的我还不怎么内向）我问过曾经在我家嬉戏两小无猜的欧研利（曾经那也只是曾经…）：我们俩这么认识在一起的？当时…嗯…其实直到现在…呃…我也不清楚，反正就这么莫名其妙的好上了…过去的毕竟真的都过去了…还是着眼现在吧！</p><p>当时也没像现在的智能手机…留住照片的话，我不知道是遗憾还是伤害呢？我不知道她是谁了，真的不知道她是谁了，真的就像失忆了一样，一起合影过反正长的其实挺像的，特别是当我写日记回想从前你那微笑的样子…</p><p><img src="https://images2.imgbox.com/a2/1d/XCuCiGwN_o.jpg" alt=""></p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      日记还是抒情的多...
    
    </summary>
    
      <category term="日记" scheme="https://loremwalker.github.io/categories/%E6%97%A5%E8%AE%B0/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>2018年8月5日 星期日 暴雨（其一）</title>
    <link href="https://loremwalker.github.io/note/2018/08-05/260675a5.html"/>
    <id>https://loremwalker.github.io/note/2018/08-05/260675a5.html</id>
    <published>2018-08-05T03:40:12.000Z</published>
    <updated>2018-08-05T07:04:12.783Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>生活中实在充满了太多欺骗，当时餐桌上的酿豆腐与海带丝，从盒饭店里带来的酿豆腐味道不怎么样，放冰箱一天后，也蒸个不冷不热，当时实在太饿了，吃的味道还不错，夹了一些海带丝，瞬间感觉不对劲于是问了我爸是不是放了醋？（对酸菜极端反感）结果得到的回答居然是放了像是醋一样的黑酱油，真的当我是白痴？一看的确是醋…有时连亲人都是不可信的，唉！我能信谁呢？除了杨金鑫，恐怕就我自己了…</p><p>饭后买了一瓶糖水（实在太爱甜了），喝了一会看着莎拉漫画书，不多久肚子痛一整天，整个人都不好了…才想起来我所忽视的细节，就是带回来的酿豆腐在店里冰冻了几天呢？剩下的又冰冻了一下还是没蒸多久半冷半热的。这些细节的重要往往却选择性的忽略或是完全的不知…</p><p>现在也是觉得怀疑的重要性，不断的揣测，尽管很累很麻烦，但它不是一件坏事了。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      这一天没按计划来，大量的时间花在写随笔、日记、笔记上了，这一天的日常吧，谁又想得到呢？昨天的回忆
    
    </summary>
    
      <category term="日记" scheme="https://loremwalker.github.io/categories/%E6%97%A5%E8%AE%B0/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>黑天鹅</title>
    <link href="https://loremwalker.github.io/note/2018/08-04/4f14f8fe.html"/>
    <id>https://loremwalker.github.io/note/2018/08-04/4f14f8fe.html</id>
    <published>2018-08-04T12:25:00.000Z</published>
    <updated>2018-08-05T02:25:39.619Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>搭乘的士时候，常会听到说：我开车你还不放心，系什么安全带。</p><p>我每次听到这种话，本来不想系的那也必须系上了。他之所以能这么说，说明他开车从来没出过事，他潜意识中就把车祸的几率给“抹杀”掉了。但实际情况是经验再丰富的司机也不能保证不出事，你不撞别人还有人主动撞你呢？这倒好，你自己驾驶座系安全带了而我副驾驶不系，万一出事也肯定是我先死阿。这种事情不是没发生过，当年泰坦尼克号的船长老是跟人吹比，说我这辈子从来就没遇上过什么海难。海难这个词就跟我没有关系，我开船你放心，可不放心吗？老放心了，一站式服务，直接就给送上西天了。</p><p>就像我们从小做数学题，小明以50km/h速度前进，请问他行驶100公里需要多少小时？答案是2小时，因为100/50=2小时，但是有一点问题，这个只是理想的结果，你没有考虑堵车，没有考虑爆胎，没有考虑小明半路上给车撞死这些意外情况。当然了老师会说我们做个练习题，不要斤斤计较，但在现实中我们有时候就会把真是情况当成练习题去解。</p><p>一个人去问一个博士说:我现在有一枚质地均匀的硬币，我扔了99次它都是面朝上的，请问下一次扔它还是正面朝上的概率是多少？</p><p>博士深思熟虑过后就说：我觉得吧还是50%。</p><p>然后他又去问了一个干金融的，也是问同样的问题。干金融的就说：我觉得99%的可能还是正面朝上。为什么呢？因为只有低能儿才相信，一枚扔了99次都是正面朝上的硬币，你告诉我它没被动过手脚？</p><p>一个人问他老师说：昨晚我看到一个瞎子提着灯笼走路，他不是瞎子吗？打灯笼有啥用？</p><p>老师说：如果他是怕别人看不清这是儒家，如果他是怕别人撞到他这是墨家，如果他借此开示众生这是佛家，如果他明明看得见却装瞎这是政治家，如果他是真瞎却还要打着灯笼给人指路的，肯定是专家。专家瞎是很正常，政治家装瞎也是很正常，最大的毛病却明明很瞎却非要给人指路，这个就不厚道了。</p><p>一个人养了一直火鸡，这个火鸡就想，主人天天给我喂吃的，对我也挺不错。要按照这个逻辑，我觉得过不了多久，我就能取代他家的狗，成为他最心爱的宠物。结果一个月后感恩节直接就上餐桌了。</p><p>一个思维框架的不同，得到的结论也会不一样，理想化思维是不会去想这些乱七八糟的事情，但是现实往往就是这么扯淡。我常会犯一个错误就是一件事情如果重复了很多遍，我自然而然就会觉得这个事是理所应当的。但实际上这些意外发生的概率，其实一点也不低。</p><p>多数理论模型及规划策略是基于一个“正态分布”的模型。如像姚明这么高，少到基本上可以忽略，所以就没必要专门设计一个很高的门框，就为了防止姚明进来磕到头，现实多数几乎就遇不到这么高的人。但这个模型只能用于身高体重这种物理层面上的，现实社会是不能直接往上套的。就像经济危机这种非常极端的事件，如果按照正态分布理论的话，但问题是经济危机极端归极端，但是它出现的频率可一点都不低，如果还是按照正态分布的模型去强行忽略它，那不就等于蒙着眼睛开车吗？</p><p>股市不是个理想化、理论化的东西，而是对真实世界的预测，但是真实世界的变量实在太多了就跟天气预报似的，随便一个温度、湿度、风速、气压的微量变化，就能导致一整个地区产生下雨和不下雨，两种完全相反的结论，连客观的下雨和不下雨都预测不准，那还怎么预测股市这种关于“人性”的东西。每次的股灾、恐慌、金融风暴，都会死掉一大波人，固有认知也让我从来不会想到，小明在现实中半路上还真有可能被撞死。</p><p>现在去买一个理财产品，问他有什么风险，他会说这个风险来自什么什么，这时候问他一句，万一出现大规模的贸易战，大规模的破产、违约、流通性不足，引发经济危机，资本家把牛奶倒河里，这该怎么办？他一句话说不出来，因为他所谓的风险是基于正常发展，国泰民安这个前提下的，跟做题的似的，理想情况下，正常情况下风险应该是多少，是不考虑这种极端的黑天鹅现象的。</p><p>这世界没我想的这么简单，它是一个概率世界，任何妄图以确定的思维去解释这个不确定的世界，那他一定会遭黑天鹅的报复。我们在说除非什么什么的时候，实际上是把“除非”的事当成了绝对不会发生的事。但其实这个是我们“理想化”后的结果，真实世界是充满黑天鹅的。</p><p>记得以前学校单位里经常要求做人生计划，职业规划。其实订这种1、3、5年的长期计划是我感觉到这是一个非常愚蠢的行为。我从小到大上的学、找的工作、谈的对象，哪一件事是意料之中的？几乎没有。所有事情都是，我怎么莫名其妙就活成现在这样了呢？这些不确定事件只要出现一个，就能彻底颠覆人生轨迹，我没法预测。因为我这计划只是基于正常情况的理想化的假设，是不考虑黑天鹅事件的。</p><p>回顾以往学过了的历史，那就是由一个一个小概率事件组成的，从工业革命到互联网革命都是意外事件，这么多年的历史不是慢慢爬行而是跳跃着前进。经常就是安稳了几十年，突然一场战争，一个经济危机，或者一项新技术的发明，瞬间就改变了人类的进程。决定这个世界走向的，倒不是那些意料之中，而是一个个不确定的事件，我们平时根本就不会去考虑并且拥有极大破坏性和颠覆性的黑天鹅，这个才是历史主流。</p><p>现在想从事的工作具不具备突破性？那种比较清闲的，工作比较无脑的，一般这种工作没什么太大的上升空间。平时吃吃喝喝挺好，遇到裁员这些非常极端的黑天鹅事件，是没法反应过来的，韧性太低了。如果是从事那种流通性比较大的，或是有多项经济来源或工作经验的那就不用担心了，这不行那就换一个，万一遇上正面黑天鹅呢？</p><p>从小就接受教育说努力了就能进步，就能提高成绩，因为学生时代就是这样，用功了成绩就好，但是在社会中是我努力了就一定能干成吗？干成干不成就是一个概率问题，运气好就干成了，干不成也只能再来一遍，是“尽人事，听天命”的过程。也许还有这个资本去拼的，碰壁的次数越多，或许成功率就越大，实在不行再回来老老实实打工呗，这么多年的打拼经验也许够找个工作了，这个成本是不断用说起来容易做起来难的接纳这种不确定的收益模式。</p><p>这是一个充满随机性的世界，不能用一种确定的逻辑去理解，只要我还是个活人，就得参与这个概率游戏的博弈中去，在这个过程中一定会发生黑天鹅事件的，归根到底做什么事情，其实都是在撞大运，我之前就觉得我这么想我这么做就应该有个结果，但没有产生这个结果我就非常难受，不能接受事物的随机性，遇到黑天鹅事件立马就有些崩溃了；但尽可能的去规划一整套专门的撞运的方案，并且可以通过一些手段尽量争取来控制黑天鹅的提高成功的机率。其实心里也清楚，撞运就是撞运，真是没办法去确定什么，不知道就是不知道。</p><p>所以最理想的策略就是用自身“波动性”，去抵消负面黑天鹅的影响，同时尽可能地把自己暴露在正面黑天鹅之下，不断把负面极端事件置当作决策的重心与起点，所有的策略都是围绕着这些没有发生，但是知道他很有可能发生。并且会彻底改变命运的黑天鹅事件。</p><p>我能不能一直去尝试用这不确定的思维去理解这个世界，能不能承认未来的随机性，毕竟谁也不敢保证，自己不是那只在感恩节前嗷嗷待宰的火鸡。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      我能不能一直去尝试用这不确定的思维去理解这个世界？能不能承认未来的随机性？能不能通过一些手段来将自己暴露在正面黑天鹅的机率更高点？
    
    </summary>
    
      <category term="随笔" scheme="https://loremwalker.github.io/categories/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>2018年8月4日 星期六 晴</title>
    <link href="https://loremwalker.github.io/note/2018/08-04/86d23188.html"/>
    <id>https://loremwalker.github.io/note/2018/08-04/86d23188.html</id>
    <published>2018-08-04T09:46:07.000Z</published>
    <updated>2018-08-04T11:31:09.465Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>我以前是不信命的，但现在我开始有些相信这就是命了；我的曾经与现在这样存在极大的反差，经过许久的分析也是时代所产生环境的局限，绝大多数都是环境的影响下，就自然而然地做出的一系列选择，毕竟能找到生命中的贵人，或是某种机遇与事件能让我醒来，这概率太低太低了。</p><p>当然我也开始慢慢理解了读书的重要性，一些作者的人生阅历比我们是要高出许多的，可以提炼些人生经验，不断实践并化为己有，通过书籍不断的提升及完善自我。有句话我也觉得特别有道理：同样是一本在地摊上卖的《红楼梦》，有的人可以看出几个亿的价值，有的人什么也看不出。</p><p>而我又能认真的完完整整的读进去多少书呢？有能读出多少的潜在或与实际的价值呢？</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      确定？不确定？不确定？确定？
    
    </summary>
    
      <category term="日记" scheme="https://loremwalker.github.io/categories/%E6%97%A5%E8%AE%B0/"/>
    
    
  </entry>
  
</feed>
